[$8雞票又來了]海航旗下投資產品 傳未能如期付款

《華爾街日報》報道，中國海航集團旗下一個網上借貸平臺在兌付員工和個人投資者的資金上出現逾期。這是這家中國企業集團在部分債務償還問題上面臨困境的最新跡象。

報道引述一位知情人士稱，海航旗下這間子公司周二（1月2日）通過電子郵件告知員工，針對他們此前所購買投資產品的兌付將被推遲。

海航員工及外部投資者都是聚寶匯（）的客戶。聚寶匯是由海航所有的一個網上投資和融資平臺，該平臺提供貸款並銷售高收益投資產品，這些產品中大部分的到期時間都在一年以下。

《華爾街日報》指，據一位知情人士稱，這是該公司員工在約一個月的時間裡接到的第二份此類通知。在去年12月初的一封電子郵件中，聚寶匯承認，針對購買了原定於11月28日到期的短期投資產品的投資者，公司在資金兌付方面逾期。

報道指記者看到的這些電子郵件的副本，當時，該公司要求員工保持耐心並支持公司，同時承諾在今年1月2日之前連帶額外利息一起進行償付。上述知情人士稱，本周的電子郵件則表示，這家海航子公司現在預計將在1月30日之前償付資金。

目前尚不清楚海航對購買了該投資產品的海航員工和其他個人投資者拖欠了多少本息。這些理財產品從人民幣5萬元或10萬元起購，投資期為90天，年化收益率為7%左右。

海航發言人暫未作出回應。

海航估計其未償債務總計約1,000億美元。該集團此前表示，其中大約四分之一的債務將在一年內到期。

根據聚寶匯2017年上半年報告，截至2017年6月底，聚寶匯擁有約1,600萬用戶，交易規模達人民幣711億元。

這份報告稱，大約五分之一的投資產品將在不到三個月內到期，40%的投資產品將於9到12個月內到期；近一半的投資產品年化收益率超過9%。

冇諗住還又叫欠債